\section{主要步骤}

\subsection{从0到1}

1. 启动VS2013，点击主界面的“新建项目”。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=5cm]{img/vs-1.png}
\caption{VS2013新建项目}
\label{vsnew}
\end{figure}

2. 弹出的对话框（\figureref{vstemp}），左侧的模版选择“Visual C++”，
中间的项目类型选择“Win32控制台应用程序”。名称即项目名字，
\textbf{注意勾选（位于确定按钮附近）“添加到源代码管理”}。

完成模版选择后，点击“确定”按钮。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=14cm]{img/vs-2.png}
\caption{VS2013模版选择}
\label{vstemp}
\end{figure}

3. 模版选择后，在\figureref{vsconfirm}点击“下一步”按钮。接下来是关键的一步。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=14cm]{img/vs-3.png}
\caption{VS2013项目类型确认}
\label{vsconfirm}
\end{figure}

\figureref{vsconfig}表示项目相关的配置，请严格按照图示进行选择。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=14cm]{img/vs-4.png}
\caption{VS2013项目配置}
\label{vsconfig}
\end{figure}

\textbf{取消勾选“安全开发生命周期检查”和“预编译头”，勾选“空项目”。}

4. 配置源代码管理，请选择Git.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=12cm]{img/vs-5.png}
\caption{版本管理系统配置}
\label{vsvsc}
\end{figure}

\subsection{编译运行}

至此，C++项目的新建基本完成，接下来介绍如何添加源文件并运行代码。

在VS2013中，头文件（Header file）放在“头文件”文件夹中，
源代码文件（Source file）放在“源文件”文件夹中。

以添加源代码文件为例，选中“源文件”文件夹，单击鼠标右键打开菜单，
在菜单中选择“新建项”。如\figureref{newsource}所示。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=13cm]{img/vs-6.png}
\caption{添加源代码文件菜单}
\label{newsource}
\end{figure}

随后的对话框中，可以看出“新建项”中可以添加头文件和源代码文件。
\figureref{naming}将源代码文件命名为{\ttfamily{main.cpp}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=13cm]{img/vs-7.png}
\caption{“新建项”主界面}
\label{naming}
\end{figure}

在{\ttfamily{main.cpp}}中，添加如下代码：

\inputcode{c++}{code/main.cpp}{C++版Hello, world}{cpp}

完成编写后，可以按下“Shift + F5”运行。若出现\figureref{notification}
，勾选“不再显示此对话框”，然后点击“是”按钮；运行效果如\figureref{run}
所示。

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{img/vs-8.png}
\caption{“项目过期”提示}
\label{notification}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{img/vs-9.png}
    \caption{\coderef{cpp}运行效果}
\label{run}
\end{figure}


